無力反擊美國封鎖 中國放任各省瘋狂投資 今年超過9千家公司投入半導體生產

編譯盧永山／綜合報導〕根據香港南華早報報導，中國為了不讓美國「掐脖子」，近來公布諸多政策全力發展半導體產業，導致各地出現投資熱潮，今年前8個月有超過9千家公司投入半導體生產，市場已出現過熱跡象，且許多公司都缺乏經驗。但分析師指出，就算這些公司全部失敗也無關緊要，中國政府只會繼續增支持晶片產業，因為其沒有反擊美國封鎖的方法。

深圳半導體產業協會秘書長常君鋒表示：「中國政府致力發展國內晶片產業是當然的，因為對這個世界第二大經濟體而言，這是1個明顯的弱點，晶片產業出現新投資熱潮，是因為政府對投資計畫推出優惠措施和廉價貸款，過去半導體產業很難取得足夠的融資，如今它是1個比房地產投資還熱門的領域。」

在中國全國，很難找到１個省或主要城市不把半導體生產當作發展當地經濟的主要產業。廣東省上週就成立規模達100億人民幣（以下同，14.7億美元）的基金，協助該省的半導體投資計畫融資。

根據廣東國信證券統計，未來５年，中國從各級政府到私部門對半導體產業的總投資金額預估達9.5兆；此外，今年前8個月，中國有9335家公司投入半導體生產，年增率達120%。

但許多公司都缺乏經驗。例如，生產空調設備的珠海格力電器，在2018年開始生產晶片，去年該公司董事長董明珠受訪時表示，將斥資500億從事晶片設計，金額約為其2019年獲利的2倍。

這股投資熱潮已引發外界質疑，中國可能重蹈1958年至1960年「大躍進」運動的覆轍。中國致力發展本土技術，也令人回想到1960年代初期，中國政府動員整個社會研發原子彈的情景。

市場研究公司Gartner分析師盛令海表示，中國不計任何代價發展半導體產業的作法，顯示它將會容忍浪費和無效率。他說：「目前的市場有點過熱，但除了更多的投資，中國沒有反擊美國封鎖的任何方法，多數投入半導體產業的新公司將會失敗，但中國希望有幾家公司會成功。」

盛令海指出，如果沒有1家公司成功，中國半導體產業將會崩潰，但中國政府對半導體產業的支持性政策只會繼續增加，因為中國面臨美國的可能的技術封鎖。

新星球大戰計劃

全民大煉晶歷史不斷重演

好勁
全民煉晶片

土法鍊晶片

全民半導體！

全民大煉鋼

又係雞棚

全民做電視遙控器level嘅晶片？

成唔成功唔重要
落到袋既錢先重要

好似係一個幾好既公司名,就叫全民半導體

全民鍊晶

同年頭口罩廠一樣

整出黎既晶片佢地想賣去邊?定係要華為啃晒佢?

9000個騙局

人有多大膽

晶有多大產

全民煉鋼

幾時到香港

十四億人一人手磨一粒都14億粒啦

係就一早做到啦，根本唔係錢問題

大煉鋼再現

人類總是

晶片生產過程：

一塊外國晶片
一張砂紙
一部雷射打印機

無咗其中一樣點算

全民大煉鋼 chip 版

鍊精

全民大煉鋼2.0
資源錯配

大家諗錯方向
事實只係有一班人，好可係官員帶頭集資，目的係呃錢走佬

大陸黎後去去都係咁，政苦推咩，樓下班官就只會諗點呃人錢投資，最後爛尾收場

晶片主要材料係矽，求其用沙泥搓埋一塊就得，上面啲字可以用毛筆寫，更顯中国傳統智慧

香港唔開返間點對得住一國一制

全民煉晶…死鳩緊

大踴進

typo：

全民大煉米青！！！

大躍進之後就係大饑荒

咁似當年蘇聯太空競賽

最後又係俾人拎去瑞士銀行

列根係侵嘅偶像

推 仲快啲上FCC 個Twitter捍衛新聞自由 - 分享自 LIHKG 討論區

使乜啃
到時到候就會炸爛晒

點解淋病無下令全香港生產晶片，做乜唔支持國家政策

精

今次仲係有關中共生死。。。
好睇啦今次

細聲啲

又唔知可以貪幾多

你好串
但幾好笑

偷人野就得

中共間諜仲未偷到晶片技術？

全民大煉片。
估唔到改革開放左咁多年，都係用同樣嘅思維方式，一啲都無進步過。

睇死9000個都係想呃資助

全民大練體

全民大鍊鋼2.0

全民造精

因為佢地無諗過呢個問題

有成14億人，就算點呃錢都重有
而且班人又唔會反抗，比我都呃啦
割韮菜之嘛嘛啫

又投井了

14億人有如果一個人研究到就會成功

全民谷晶

整唔到又怕咩賣唔晒？

全民鍊晶片

大煉鋼2.0，歷史真係會重複。

之後應該進入大家最期待既午餐肉屌閪時代。

你睇全民煉口罩一個月就爆煲，人類從來唔吸收教訓

全民大出晶

睇完都唔撚識整

Cap 水

真

創科局大把啦

中國人做生意vs猶太人做生意

呢的都係方便到時掩飾姐。他朝有日偷晒人地的人-機-圖之時，就忽然有間名不經傳既公司跳出黎話佢地成功研製到了

土法鍊精

Sorry係鍊晶

幅圖個d 唔係pcb 嚟嘅咩

同半導體好似係兩樣野嚟架喎

當年蘇聯星戰計劃都係咁

無雞棚點從中cap水？？
假設1萬億美金丟落去，至少30%入左官嘅袋，又係匯去老美喥，美帝唔使做咪又係贏。制度天生已注定輸贏啦

全民大鍊鋼

南華早報黎
CCP突登放風出黎
固意示敵以弱

R到政府錢味得到時又深夜無人爆炸

好彩香港 97一早淪陷
如果到而家先被支共吞
可能有一 兩間 晶片廠 被支共搶技術

失敗都得 個個去cap水啦

諗起工程界嘅生仔笑話

GDP爆升，內循環宣告大成功，刁总應冥

係咪都投入半導體生產 cap左國家頭個浸水先

到驗收個陣就學屎為咁燒左個lab去

無可否認 中國人已經輸左

多快好省地手刻晶片，晶片厚度翻幾翻

同叫d蟻整火箭有咩分別

財技
上市公司求其放風炒消息股價一暴升就即刻擸錢著草

用人民幣大法買起人哋公司、人材、光刻機、原材料，再買起埋人哋政府會唔會簡單啲

外國晶片公司見中國投放咁多錢，自然想分一杯羹，初初一定以合作伙伴為名去令中國科水，只要避得過美國干預就得，同時裝品牌D&G果D咁

因此中國某程度晶片技術一定有提升

中國自經濟開放以來都係用呢招黎令外國技術乖乖奉上（除左派人去偷外）

真。手刻機

等睇蝈妓米雕師終極出場！！！

全民大煉鋼2020

岩架啦
真係岩架啦
行返全民大煉鋼條路就岩

打狗，你真以為乜都可以話買就俾你買走架？？？

就算成功造到都會因為全民大鍊芯搞到其他工業崩潰，唔夠資源維持社會正常運作

以前大煉鋼失敗在技術唔夠，出產的鋼材唔合格，賣唔去，而唔係產量唔夠

五千年黎有改變過乜

當年練到砂煲罌罉都變晒做廢鐵

唔同，果陣美國係老吹，實際美蘇國力差唔多
依家半導體技術美國已經有咗十世，支那仲未有，做到破產先有機會追到人，但問題係你已經破咗產

外資最中意奶共揾錢㗎啦

你識呢幾隻字嘛？？戰略物資，受保護高科技，etc

全民大煉晶

岩
如果當年唔洗擔心中主權移交 話唔定乜9都搬晒黎香港

開間全民半裸體 一定發

睇黎有得炒下

全盜體，空手盜

叫全民捐精算啦

下下幾百億，就用晶片拖垮大陸經濟

全民大練鋼???

留名等彊屍晶片

大躍進式搞科技係唔掂嘅。

叫一戴一露

就算要偷都要500個人
分別偷500件唔同部分
唔係咁易架葉師傅

最後一斤稻草

不計代價研發
不計代價偷

不如整個
國土練晶陣

睇落大機會d

好似之前一窩蜂走去開口罩廠一樣
一係啲口罩就唔到貨
一係啲口罩就甩咁條繩

支那而家放任生產芯片
會唔會入邊爭咁隻腳㗎

人有多大膽
地有多大產

就係咁樣搞到蘇聯破產